\chapter{LEMBAR WAWANCARA}

\begin{raggedright}
Q : Peranan atau kegunaan pintu yang aman menurut bapak?

A : Ya agar orang lain yang tidak dikenal tidak dapat masuk keruangan yang tidak seharusnya iya masukin
\end{raggedright}

\begin{raggedright}
Q : Masalah apa yang kerap terjadi pada pintu?

A : Banyak, bisa lupa kunci diletakkin dimana, bisa saja kunci hilang, bisa saja orang yang mendapatkan kunci tersebut menduplikat secara seenaknya untuk kegiatan yang tidak diinginkan.
\end{raggedright}

\begin{raggedright}
Q : Menurut bapak, perlukah pintu itu dibuat ataupun diterapkan keamanan yang lebih?

A : Sangat perlu, bayangkan jika isi ruangan atau rumah itu barang barang berharga dan sangat penting itu dicuri, bagaimana perasaan yang kehilangan barang tersebut. Uang Rp 10.000 hilang aja terkadang sedih, gimana yang sampai jutaan.
\end{raggedright}


\begin{raggedright}
Q : Metode apa yang paling efektif yang dapat diterapkan pada keamanan pintu?

A : Metode yang efektif itu sebenernya tidak ada, tapi bisa dijadikan solusi untuk perkembangan teknologi. Untuk sekarang penggunaan kartu seperti layaknya pintu hotel ketika kita menginap, membuka pintunya menggunakan kartu yang diindentifikasi pada alat respondennya. Mungkin untuk saat ini, itu metode yang paling efektif.
\end{raggedright}

\begin{raggedright}

Q : Adakah penerapan kartu yang paling mendekati kepada keamanan yang bapak paparkan ?

A : Ada, RFID. RFID dapat diterapkan dalam metode keamanan pintu yang paling sering diterapkan untuk saat ini
\end{raggedright}

% Q : Pa saya tidak mengerti
% A : Coba lihat standar alasan

% Q : Pa saya bingung
% A : Coba lihat standar alasan

% Q : Pa saya sibuk
% A : Mbahmu....

% Q : Pa saya ganteng
% A : Ndasmu....

% Q : Pa saya kece
% Q : wes karepmu lah....


% Biasanya anda memiliki alasan tertentu jika menghadapi kendala saat proses bimbingan, disini saya akan melakukan standar alasan agar persepsi yang diterima sama dan tidak salah kaprah. Penggunaan kata alasan tersebut antara lain :

% 1. Tidak Mengerti : anda boleh menggunakan alasan ini jika anda sudah melakukan tahapan membaca dan meresumekan 15 jurnal. Sudah mencoba dan mempraktekkan teorinya dengan mencari di youtube dan google minimal 6 jam sehari selama 3 hari berturut-turut.

% 2. Bingung : anda boleh mengatakan alasan bingung setelah maksimal dalam berusaha menyelesaikan tugas bimbingan dari dosen(sudah dilakukan semua). Anda belum bisa mengatakan alasan bingung jika anda masih belum menyelesaikan tugas bimbingan dan poin nomor 1 diatas. Setelah anda menyelesaikan tugas bimbingan secara maksimal dan tahap 1 poin diatas, tapi anda masih tetap bingung maka anda boleh memakai alasan ini.